# Stegano

## LSB алгоритм

### Описание работы
Преобразует текст в последовательность битов,
бьет их на блоки по 4 бита, далее начинает проходиться 
по каждому пикселю изображения, начиная с первого и 
вставлять туда информацию из блока данных:
* 1 бит в конец красного канала
* 1 бит в конец зеленого канала
* 2 бита в конец синего канала

Результирующее изображение записывается в PNG формате,
чтобы не применялся алгоритм сжатия. Восстановление текста
идет в обратном порядке

### Usage
_Фраза в примере: "Hello, it is me!"_
```shell
# Для того чтобы спрятать данные в контейнере
python3 lsb_crypter.py <IMAGE_FILE> <MESSAGE> -o <OUTPUT_FILE>

# Для извлечения 
python3 lsb_extractor.py <IMAGE_FILE>
```

## KDB алгоритм

### Описание работы
Делается выборка пикселей (в данной реализации - 
один метод при помощи grid-сетки, начиная с позиции
_delta_ и далее с шагом delta * 2 влево и вниз - 
пиксели находятся на пересечении сетки 
с величиной ячейки 2 пикселя)

#### Распределение используемых пикселей c delta = 1 на сетке 6х9
|     |     |     |     |     |     |     |     |     |
|-----|-----|-----|-----|-----|-----|-----|-----|-----|
|     | +   |     |     | +   |     |     | +   |     |
|     |     |     |     |     |     |     |     |     |
|     |     |     |     |     |     |     |     |     |
|     | +   |     |     | +   |     |     | +   |     |
|     |     |     |     |     |     |     |     |     |

Далее находим яркость синего сабпикселя по формуле:
`L = 0.299 * <красный канал> + 0.587 * <зеленый канал> + 0.114 * <синий канал>`

И далее к цветовой компоненте синего сабпикселя мы прибавляем
значение найденной яркости, умноженное на коэффициент "lambda". 

### Usage
_Фраза в примере: "Hello my dear friend!"_
```shell
# Для того чтобы спрятать данные в контейнере
python3 kdb_crypter.py <IMAGE_FILE> <MESSAGE> -o <OUTPUT_FILE>

# Для извлечения 
python3 kdb_extractor.py <IMAGE_FILE>
```
В папке со скриптами должен лежать файл `app_config.yml`:
```yaml
KDB:
  delta: 1
  lambda: 0.1
```